林鄭：去年反抗政權行為或違港區國安法 餘下任期不處理民主發展 獨立檢討委員會沒人願做

林鄭月娥：反抗政權或違港區國安法 餘下任期不處理民主發展

行政長官林鄭月娥指，在施政報告以「反抗政權行為」形容去年示威，因為大部分行為都是反對政府，包括攬炒等無差別反對政策做法，反問不是反對政權的話，又是甚麼。她警告，這些反抗政權行為，可能違反港區國安法。

林鄭月娥又指，去年的示威成因已經愈來愈清楚，就是一國兩制不能貫徹落實，每逢牽涉內地就反對，包括反對23條立法、反國教、佔中、反修例，到現在的抗疫工作，批評有人反抗中央，或影響特區與中央關係。

未撥亂反正難民主發展

林鄭月娥指，餘下的任期不再打算處理民主發展。林鄭月娥指，民主化及普選行政長官等政制發展，在香港未正本清源，撥亂反正香港憲制秩序之前，都難以進行，認為政改失敗背後誰要負責，大家心知肚明，指在餘下一年多任期，目標是防疫抗疫、恢復經濟及處理房屋土地，無打算重新處理民主發展及政制發展等議題。

對於她去年表示，考慮成立獨立檢討委員會探討去年社會動蕩成因，是否已胎死腹中，林鄭月娥指，在現時政治氣氛下，想找人領導委員會，都無人願意做，亦無基礎去做。

原文網址：

政制一路未向極權政府發展緊囉

放長雙眼睇你點管治香港落去

走完一次數
又走一次數

發叔

白撚痴
都無人民授權何來有資格執政?
政乜嘢權呀屌你老母
強姦緊人民仲咁嘅聲氣
不知悔改

條臭西好鐘意彈出彈入

一個強姦開人民嘅政權 根本從來就唔想有民主 扮乜撚嘢匪蛾

民主國家每年唔投執政黨都係反對政權,都係犯國安法,都係冇憲制秩序

睇佢咁講
佢當撚左香港人係殺父仇人
仲有佢個做樣委員會係冇人想掂

林鄭月娥又指，去年的示威成因已經愈來愈清楚，就是一國兩制不能貫徹落實

因為香港人搞到佢比人制裁

藍屍信政府！絕對放心

反修例呢單野係你同少數派整出黎

唔怕
林奠都賭羸呀登
過兩個月美國取消制裁都似
順便將pompeo拉撚埋

左邊既學生 一係流亡 一係坐緊定坐過監

去美國拉？

政改失敗背後誰要負責，大家心知肚明
政改失敗背後誰要負責，大家心知肚明
政改失敗背後誰要負責，大家心知肚明

背住制裁名單仲想冧莊，你當中共傻架

毛主席說：世上沒有無緣無故的恨

希特拉：德國未撥亂反正，難民主發展